被制裁嗰11個人入一入嚟唔該

書生仔細查過，發現今次制裁唔係咁簡單。

參考過幾個專門研究「美國制裁」的律師行網站，都一致強調最好規避列入 SDN 名單中，因為其制裁的覆蓋範圍仲大過聯合國制裁，入得去就意味著同成個國際市場分離。點解？

▍(1). 11位官員被列入的是叫做「Specially Designated Nationals And Blocked Persons List (SDN)」的黑名單，依個名單入面多數都係啲恐怖份子、大毒䲷、種族屠殺的罪犯。入得名單者，「想出返去，唔係咁易」，一來無自動取消機制，二來即使肯美國政府肯撤銷，平均亦至少數年計。

▍(2). 制裁指「美國人」禁止與 SDN 人士進行交易。這裡的「美國人」泛指 1. 美國公民（無論身在何處）、2. 合法永久居民（無論身在何處）、3. 根據美國法律設立的任何實體（公司、組織、機構、銀行、金融機構）、4. 位於美國的所有實體及人（例如其他外國公司）、5. 美國公民擁有或控制的實體。

換言之，基本上我們熟知的美國（跨國）公司 google、微軟、apple、visa 等全部都係射程範圍，想再用佢地既所有服務、產品都唔得。即係等於封殺晒 SDN 人士大部分國際活動。

▍(3). 限制交易的管轄範圍包括用美元交易結算。即使是非美國的公司、銀行、證券所，與 SDN 人士進行美元交易，都會遭受美國制裁。

2017 年有兩間新加坡公司就曾因促使六個非美國金融機構與伊朗（被制裁對象）進行美元交易，被罰 10 多萬美元。

除非有銀行或公司願意承擔被美國制裁的風險，否則 11 位官員要係國際金融市場做交易，相當困難。

▍(4). 假如 SDN 人士想透過第三方進行「走資」或「交易」，例如某位 SDN 人士將資產轉移去 X 度，X 再與美國金融機構進行交易；該一間美國金融機構和 X 都會被制裁。

▍(5). 違反制裁措施，懲罰會相當重。渣打銀行就曾違反規定與伊朗、緬甸等國家及客戶進行美元交易，總共罰左超過 11 億美元。原則上，罪罰會按其個別的行為類型、違反程度而有唔同，但有律師行指出從過往例子可見：

民事懲罰：單筆罰款可高達 25 萬美元，或交易金額兩倍以上；另外係違反者亦有機會被加入 SDN 名單。

刑事懲罰：單筆罰款可高達 100 萬美元或交易金額五倍以上，以及監禁 20 年。

▍(6). 即使某機構唔知該名人士係 SDN 名單裡面，或非故意和SDN人士進行交易，同樣可以被美國制裁。

＊＊＊＊

結論：所以，真係唔係話唔去美國、唔係美國買樓就相安無事。國際和戰略研究中心中國專家 Bonnie Glaser 就明確指出，今次對香港官員的制裁超出了「象徵意義」，會實質對香港銀行產生影響。
#書生百用 #美國制裁

林鄭: 我對美國冇興趣

問一聲 咁佢屋企人即係唔受制裁？

慘同情佢地了

希望佢地d屋企人陪佢地，分擔下，唔好割

正常情況受制裁人士的直系親屬如父母,子女和夫/婦 都會被金融機構列為不受歡迎人士,通常會關閉佢地的帳戶. 因為怕佢地協助受制裁人士規避制裁.

香港迪士尼都唔入得？Subscribe Netflix呢？返唔返得美國教會，例如浸信會宣道會？

7級豬咁
無人敢同佢玩了

林鄭：我Ｄ錢比哂兩個英國籍既仔，驚你有牙

人地用唔到iphone,Android,windows入唔到黎睇

不過美國對佢有興趣嘛
以前同外國人講香港佢地只係識Jackie Chan依家就個個只係識Carrie Lam

何良懋話Starbucks都唔買得

咦？！？種族屠殺的罪犯？！美國屠殺咗好多印第安人有無制裁自己？

邊個仲敢參選特首
咁樣攪777 永久自動連任

慘慘豬

人生可以重來
IFC 排隊

一隻.
雨隻....
二三四五六...
十一隻...

情況就跟中共屠殺左好多中國人一樣都無制裁自己
分別在於美國境內設立左好多紀念碑同博物館記載印第安人; 而中共無，甚至將各個事件變成禁語，提都唔准提。

美國太過份 想分裂國家 一定要通緝佢

人地識反省呀嘛
btw又浪費左個account啦 bye

係都制裁英國先，英國人過去先

邱騰華 今日已經沖左出黎

唔出黎當佢係二五，仲大劑

有反省過咩？咁多年都係避談呢樣嘢。